<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/1019814-katarina]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/1019814-katarina" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2013 13:36:23 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/405863-filip-se-gubio-u-detaljima-te-nikako-nije-mogao-da</guid>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 13:36:23 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Katarina add a quote by Miroslav Krleža]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/405863-filip-se-gubio-u-detaljima-te-nikako-nije-mogao-da]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Filip se gubio u detaljima te nikako nije mogao da tim detaljima oko sebe udahne neki dublji smisao." -- Miroslav Krleža]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/793109-to-su-zapravo-sve-plo-ice-dje-ijih-igra-aka-religija-bo-i-nih-bedasto-a</guid>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 13:37:52 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Katarina add a quote by Miroslav Krleža]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/793109-to-su-zapravo-sve-plo-ice-dje-ijih-igra-aka-religija-bo-i-nih-bedasto-a]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["To su zapravo sve pločice dječijih igračaka, religija, božićnih bedastoća, idila koje uznse KULT ČISTE LAŽI, a iza svega toga proviruje roba: kupujte margarin, čokoladu, naranče, vaniliju, sukno, gumilje! Ljudi su izmislili tapete, sagove, parkete, cijevi s ugrijanom vodom, staklena vrata, zlatne ribice, kaktuse i čitave izloge knjiga po svojim stanovima, koje nitko ne čita. Ljudi su nagomilali pod svojim krovovima kitajsku majoliku, akvarele, damastne stolnjake, svilene čarape, krzna i dragulje. Ljudi lakiraju svoje nokte kao perverzni istočnjaci, kupaju se u mramornim kupaonicama, voze se ugrijanim kočijama, piju gorke želučane likere, ali pojma zapravo nemaju ŠTO JE TO ŽIVOTNA STVARNOST I KAKO BI JE TREBALO ŽIVJETI?" -- Miroslav Krleža]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/793110-mi-odjekujemo-na-zabilje-ene-tu-e-do-ivljaje-odjekom-svo-jih-vlastitih-uspomena</guid>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 13:38:05 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Katarina add a quote by Miroslav Krleža]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/793110-mi-odjekujemo-na-zabilje-ene-tu-e-do-ivljaje-odjekom-svo-jih-vlastitih-uspomena]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Mi odjekujemo na zabilježene tuđe doživljaje odjekom svo­jih vlastitih uspomena!" -- Miroslav Krleža]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/405864-ve-dulje-vrijeme-primje-ivao-je-filip-kako-se-sve-stvari</guid>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 13:38:27 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Katarina add a quote by Miroslav Krleža]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/405864-ve-dulje-vrijeme-primje-ivao-je-filip-kako-se-sve-stvari]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Već dulje vrijeme primjećivao je Filip kako se sve stvari i dojmovi pod njegovim pogledom raspadaju u detalje samo za najrastvorenijih ratnih dana kad je sve bilo u raspadanju i kada se nije ništa drugo osjećalo nego prenagomilavanje stvari u slijepim količinama i to kako čovjek sam po sebi i nije ništa drugo nego neka neznatna i sitna količina samo za onih najmračnijih i najosamljenijih dana događalo se Filipu da se nije snalazio u zbivanju gubeći pregled nad svojim vlastitim trajanjem." -- Miroslav Krleža]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/405868-ivot-po-eo-se-u-filipu-topiti-na-sastavne-dijelove-u</guid>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 13:38:44 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Katarina add a quote by Miroslav Krleža]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/405868-ivot-po-eo-se-u-filipu-topiti-na-sastavne-dijelove-u]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Život počeo se u Filipu topiti na sastavne dijelove u njemu je neprekidno rastvorno analitičko raspadanje svega počelo da raste sve nemirnije to je u njemu rastao proces koji se negdje otkinuo od svoje svrhe i sada se već dulje vremena sve samo od sebe kreće u smjeru rastvaranja. To kontemplativno uništavanje svega što mu dolazi pod ruku ili pred oko pretvara se polagano u ideju što je stala da ga progoni iz dana u dan sve intenzivije pod njegovom vlastitom predodžbom o vlastitom subjektivnom životu počeo je da nestaje svaki pa i najmanji smisao. Njegov vlastiti život negdje se otkinuo od svoje podloge i stao pretvarati u fantom koji nema nikakva razloga da postoji i to već prilično dugo traje a postaje sve teže i zamornije." -- Miroslav Krleža]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
