<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/120315-jesse]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/120315-jesse" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2014 10:19:45 -0800</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/355080-there-may-be-two-or-three-or-four-steps-according</guid>
		<pubDate>Tue, 25 Feb 2014 10:19:45 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Jesse add a quote by Ralph Waldo Emerson]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/355080-there-may-be-two-or-three-or-four-steps-according]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["There may be two or three or four steps, according to the genius of each, but for every seeing soul there are two absorbing facts, --I and the abyss." -- Ralph Waldo Emerson]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/735011-nur-hat-der-paul-dieses-sein-denkverm-gen-genauso-ununterbrochen-beim</guid>
		<pubDate>Mon, 05 May 2014 22:16:17 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Jesse add a quote by Thomas Bernhard]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/735011-nur-hat-der-paul-dieses-sein-denkverm-gen-genauso-ununterbrochen-beim]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Nur hat der Paul dieses sein Denkvermögen genauso ununterbrochen beim Fenster hinausgeworfen, wie sein Geldvermögen, aber während sein Geldvermögen sehr bald endgültig zum Fenster hinausgeworfen und erschöpft gewesen war, war sein Denkvermögen tatsächlich unerschöpflich; er warf es ununterbrochen zum Fenster hinaus und es vermehrte sich (gleichzeitig) ununterbrochen, je mehr er von seinem Denkvermögen aus dem Fenster (seines Kopfes) hinauswarf, desto mehr vergrößerte es sich, das ist ja das Kennzeichen solcher Menschen, die zuerst verrückt sind und schließlich als wahnsinnig bezeichnet werden, dass sie immer mehr und immer ununterbrochen ihr Geistesvermögen zum Fenster (ihres Kopfes) hinauswerfen und sich gleichzeitig in diesem ihrem Kopf ihr Geistesvermögen mit derselben Geschwindigkeit, mit welcher sie es zum Fenster (ihres Kopfes) hinauswerfen, vermehrt. Sie werfen immer mehr Geistesvermögen zum Fenster (ihres Kopfes) hinaus und es wird gleichzeitig in ihrem Kopf immer mehr und naturgemäß immer bedrohlicher und schließlich kommen sie mit dem Hinauswerfen ihres Geistesvermögens (aus ihrem Kopf) nicht mehr nach und der Kopf hält das sich fortwährend in ihrem Kopf vermehrende und in diesem ihrem Kopf angestaute Geistesvermögen nicht mehr aus und explodiert." -- Thomas Bernhard]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
