<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/15536-leyla]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/15536-leyla" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2008 01:36:03 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/50801-the-more-men-see-of-the-world-the-bigger-their</guid>
		<pubDate>Sun, 11 May 2008 01:36:03 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[leyla add a quote by Avi]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/50801-the-more-men-see-of-the-world-the-bigger-their]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["The more men see of the world, the bigger their hearts" -- Avi]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/31592-what-amazes-me-is-that-most-days-feel-useless-i</guid>
		<pubDate>Sun, 11 May 2008 01:45:49 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[leyla add a quote by Louis Sachar]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/31592-what-amazes-me-is-that-most-days-feel-useless-i]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["What amazes me is that most days feel useless. I don't seem to accomplish anything-just a few pages, most of which don't seem very good. Yet, when I put all those wasted days together, I somehow end up with a book of which I'm very proud." -- Louis Sachar]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/40904-it-is-better-to-take-many-small-steps-in-the</guid>
		<pubDate>Sun, 11 May 2008 01:45:54 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[leyla add a quote by Louis Sachar]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/40904-it-is-better-to-take-many-small-steps-in-the]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["It is better to take many small steps in the right direction than to make a great leap forward only to stumble backward." -- Louis Sachar]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/271671</guid>
		<pubDate>Thu, 15 Jul 2010 07:35:11 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[leyla add a quote by M]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/271671]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["این فرشته ها که احساس ندارند
شعور ندارند
این حرفها سرشان نمی شود
&quot;فرشته عشق نداند که چیست&quot;؟
اینها یک مشت عمله اند
یک عده کارمندان جزء یا کل دولت اند
باید زود بهم بگردند و سرش را هر جور شده بهم بیارند و فوری بروند سر کار دیگری!
کنتراتی کار می کنند
تقلبی کار می کنند
سر عمله شان شیطان است
درست است که ظاهرا همه مطیع و منقاد خداوند خدایند و برای او کار می کنند اما پنهانی دست همه شان در دست شیطان است

همه در بیعت اویند
عرضه اش را نداشتند  که مثل او عصیان کنند اگر نه میکردند و پنهانی می کنند.
بهنرین فرشته ها همین شیطان بود
مرد و مردانه ایستاد و گفت:&quot;نه&quot;&quot;سجده  نمی کنم تو را سجده میکنم اما این آدمک های کثیفی را که از گل متعفن ساخته ای  این موجود ضعیف و نکبتی را که برای شکم چرانیش  خدا و بهشت و پرستش و عظمت و بزرگواری و آخرت و حق شناسی و محبت و همه چیز و همه کس را فراموش می کند
برای یک شکم انگور یا خرما یا گندم  گوسفند وار پوزه اش را به زمین فرو می برد و چشمش را بر آسمان و بر تو می بندد  سجده نمی کنم
این چرند  بد چشم شکم چران  پولدوست کاسبکار  پست را سجده کنم؟
کسی را که به خاطر تو برای نشان دادن ایمان و اخلاصش به تو  یک دسته گندم زرد و پوسیده را به قربانگاه می آورد؟
او را که بخاطر خوشگلی خواهرش حرف تو را زیر پا میگذارد
پدرش را لجن مال می کند؟ برادرش را می کشد...؟نمی بینی اینها چه میکنند ؟زمین را و زمان را به چه کثافتی کشانده اند؟
مسیح و یحیی و زکریا و علی را بی رحمانه و ددمنشانه می کشند
تنها به علت آنکه میتوانند نه
تنها به علت انکه &quot;شخصیت بزرگ روح بلند و انسان پر شکوه&quot;  تحملش برای &quot;اشخاص حقیر  ارواح زبون و آدمک های خوار و ذلیل&quot; شکنجه آور است و احساس بودن آنها عقده های حقارت و پوچی را همچون ماران خوشه داربه خشم می آورد و دیواره جانشان را نیش میزنند و از شدت درد دیوانه و هار میشوند و آنگاه با کشتن و سوختن و پوست کندن و شمع آجین کردن آنها که بودنشان برای این زبونان جرم است  آرام میگیرند 
لذت میبرند و شفا می یابند و آن وقت سه میلیاردشان نوکر دو سه تا جانور خونخوار نامردی می شوند مثل نرون و چنگیز و تیمور و هلا کو و آشور بانی پال  و خلیفه  و قیصر و چومبه و متمدن هاش  استالین و هیتلر و نیکسون و هیث ... همه بردگان رام و زبون فرعون یا قارون یا بلعم باعور!
آری من از نورم
ذاتم از آتش پاک و زلال بی دود است
من این لجن های مجسم پلید پست را سجده کنم...؟


هبوط. مجاهد معلم شهید دکتر علی شریعتی." -- M]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
