<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/253650-somayeh-yarali]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/253650-somayeh-yarali" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2011 01:50:33 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/58130</guid>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2011 01:50:33 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Somayeh add a quote by elahe]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/58130]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["برای انسانهای بزرگ هیچ بن بستی وجود ندارد ، زیرا آنان بر این باورند كه :
یا راهی خواهم یافت و یا راهی خواهم ساخت
گر خرسند و رضا باشی زندگی به دلخواه می سپاری . بزرگمهر
اگر می خواهید خودتان شاد باشید،اول دیگران را شاد کنید. ویلیام مکبث
یا چنان نمای که هستی ، یا چنان باش که می نمایی. بایزید بسطامی
هر روز همان روز را زندگی کن و بدین سان تمامی عمر را زندگی کرده ای. نانسی سیمس
خداوندا آرامشی عطا فرما تا بپذیرم آنچه را تغییر نایافتنی است و شهامتی تا تغییر دهم آن چه را می توانم و دانشی تا بدانم تفاوت آن دو را. جبران خلیل جبران
آرزومند آن مباش که چیزی غیر از آنچه هستی باشی، بکوش که کمال آنچه هستی باشی. دی سلز
به توانائي خود ايمان داشتن نيمي از كاميابي است.  روسو
آدمي ساخته افكار خويش است، فردا همان خواهد شد كه امروز مي انديشيده است. موريس مترلينگ

زيبايي ناپايدار و فضيلت جاودانه است . گوته
هر چه بیشتر تصمیم بگیرید ، قدرت تصمیم گیری شما بیشتر می شود .همچنان كه عضلات بدن در اثر ورزش نیرومندتر می شوند ، قدرت تصمیم نیز با تمرین افزایش می یابد.
آنتونی رابینز
در دنيا جاي كافي براي همه هست پس بجاي اينكه جاي كسي را بگيري سعي كن جاي خودت را پيدا كني. چارلي چاپلين
دانا ترين مردم کسي است که شک و گمان هيچگاه يقين او را از بين نبرد. امام علي
انسان سه راه دارد: راه اول از انديشه ميگذرد، اين والاترين راه است. راه دوم از تقليد 
مي گذرد، اين آسانترين راه است. و راه سوم از تجربه مي گذرد، اين تلخترين راه است. کنفسيوس
زندگی حتی با عشق گم شده نیز شیرین تر از زندگی بی عشق است . تاگور
يک اراده قوي بر هر سد و مانعي هر قدر هم قوي ، حتي بر زمان نيز غلبه مي کند. بالزاک
مهم نيست اگر زمين بخوريد، مهم دوباره برخاستن است. ونيسنت لمباردي
خدا به زمان احتیاج ندارد و هرگز دیر نمی کند. اسکاول شين
مصمم شويد كه كارى بايد صورت گيرد، سپس راه انجام آن را خواهيد يافت. 
آبراهام لينكلن
هيچ نوشته اي نيست كه به يكبار خواندن نيارزد.  (بيهقي)
دوستي آدم را از تنهايي در مي آورد اما قلم او را به تنهايي بر مي گرداند.( جلال آل احمد)

انسان مانند رودخانه است، هرچه عميق تر باشد، آرام تر است.(مونتسكيو)

در بیکران زندگی دو چیز افسونم می کند:
آبی آسمانی که می بینم و می دانم که نیست.
خدایی که نمی بینم و می دانم که هست.

من نميگويم هرگز نبايد در نگاه اول عاشق شد اما اعتقاد دارم بايد براي بار دوم هم نگاه کرد
اشتباه يعني درس نگرفتن از اشتباهات.
&quot;عشق مانند هوا همه جا موجود است 
تو نفسهایت را قدری جانانه بکش&quot; مجتبی کاشانی
تمام افکار خود را روی کاری که دارید انجام می دهید " -- elahe]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
