<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/277443-mahtab]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/277443-mahtab" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 May 2010 12:26:34 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/2807-as-a-woman-i-have-no-country-as-a-woman</guid>
		<pubDate>Thu, 27 May 2010 12:26:34 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by virginia woolf]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/2807-as-a-woman-i-have-no-country-as-a-woman]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["As a woman I have no country. As a woman I want no country. As a woman, my country is the whole world." -- virginia woolf]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/232247</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:45:17 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by عباس صفاری / Abas Safari]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/232247]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["دنيا كوچكتر از آن است
كه گم شده اي را در آن يافته باشي
هيچ كس اينجا گم نمي شود
آدمها به همان خونسردي كه آمده اند
چمدانشان را مي بندند
و ناپديد مي شوند
يكي در مه
يكي در غبار
يكي در باران
يكي در باد
و بي رحم ترينشان در برف
آنچه به جا مي ماند
رد پايي است
و خاطره اي كه هر از گاه
پس مي زند مثل نسيم سحر
پرده هاي اتاقت را" -- عباس صفاری / Abas Safari]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/30118</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:48:42 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by مهدی اخوان ثالث / Mehdi Akhavan Sales ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/30118]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["لحظه ی دیدار نزدیک است 
باز من دیوانه ام ، مستم 
باز می لرزد ، دلم ، دستم 
باز گویی در جهان دیگری هستم 
های ! نخراشی به غفلت گونه ام را ، تیغ 
 های ، نپریشی صفای زلفکم را ، دست 
و آبرویم را نریزی ، دل 
ای نخورده مست 
لحظه ی دیدار نزدیک است" -- مهدی اخوان ثالث / Mehdi Akhavan Sales ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/85316</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:53:59 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by فریدون مشیری / Fereydoon Moshiri]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/85316]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["بیمار خنده های توام بیشتر بخند
خورشید آرزوی منی گرمتر بتاب" -- فریدون مشیری / Fereydoon Moshiri]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/50823</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:54:43 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by حسین پناهی]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/50823]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["و رسالت من این خواهد بود 
 تا دو استکان چای داغ را 
 از میان دویست جنگ خونین 
 به سلامت بگذرانم 
تا در شبی بارانی
آن ها را 
 با خدای خویش
 چشم در چشم هم نوش کنیم" -- حسین پناهی]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/100756</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:54:52 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by حسین پناهی]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/100756]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["معنای این همه سکوت چیست؟
من گم شدم در تو؟
یا تو گم شدی در من ای زمان؟
کاش هرگز آن روز
از درخت انجیر
پایین نیامده بودم." -- حسین پناهی]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/253037</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:56:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by حسین پناهی / Hossein Panaahi]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/253037]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["به ساعت نگاه می‌کنم:
حدود سه نصفه شب است
چشم می‌بندم تا مباد که چشمانت را از یاد برده باشم
و طبق عادت کنار پنجره می‌روم
سوسوی چند چراغ مهربان
وَ سایه‌های کشدار شبگردان خمیده و خاکستری گسترده بر حاشیه‌ها
وَ صدای هیجان‌انگیز چند سگ
وَ بانگ آسمانی چند خروس

از شوق به هوا می‌پرم چون کودکی‌ام و
خوشحال که هنوز معمای سبز رودخانه از دور برایم حل نشده است

آری از شوق به هوا می‌پرم و
خوب می‌دانم
سال‌هاست که مـُرده‌ام" -- حسین پناهی / Hossein Panaahi]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/59687</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 08:06:01 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by آلبر كامو]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/59687]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["تنها يک مساله اساسي فلسفی وجود دارد و آنهم خودکشی ست . تشخيص اينکه زندگی ارزش زيستن دارد يا به زحمت زيستنش نمی ارزد , در واقع پاسخ صحيحي است به مساله اساسی فلسفه . باقی چيزها : مثلا اينکه جهان دارای سه بعد و عقل دارای نه يا دوازده مقوله است مسايل بعدی و دست دوم را تشکيل می دهد .


" -- آلبر كامو]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/116848</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 08:10:18 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by احمد شاملو / Ahmad Shamloo]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/116848]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["آنکه مي‌گويد دوست‌ات مي‌دارم
دل ِ اندُه‌گين ِ شبي‌ست
که مهتاب‌اش را مي‌جويد." -- احمد شاملو / Ahmad Shamloo]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/41459</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 08:12:18 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by plato]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/41459]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA[": اگه با دلت کسي يا چيزي رو دوست داشتي زياد جدي نگيرش. چون کار دل دوست داشتنه... درست مثل کار چشم که ديدنه ... ولي اگه کسي رو با عقلت دوست داشتي بدون داري چيزي رو تجربه مي کني که اسمش عشق واقعيه" -- plato]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/181055</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 08:13:02 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by احمد شاملو]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/181055]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["آن‌که می‌گوید دوستت دارم
خُـنـیـاگر غمگینی‌ست
که آوازش را از دست داده است

ای کاش عشق را
زبان ِ سخن بود

هزار کاکلی شاد
در چشمان توست
هزار قناری خاموش
در گلوی من

عشق را
ای کاش زبان ِ سخن بود

آن‌که می‌گوید دوستت دارم
دل اندُه گین شبی ست
که مهتابش را می جوید

ای کاش عشق را
زبان ِ سخن بود

هزار آفتاب خندان در خرام ِ توست
هزار ستاره‌ی گریان
در تمنای من

عشق را
ای کاش زبان ِ سخن بود" -- احمد شاملو]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/11864-i-m-not-upset-that-you-lied-to-me-i-m-upset</guid>
		<pubDate>Fri, 18 Jun 2010 08:22:33 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by Friedrich Nietzsche]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/11864-i-m-not-upset-that-you-lied-to-me-i-m-upset]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["I'm not upset that you lied to me, I'm upset that from now on I can't believe you." -- Friedrich Nietzsche]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/271656</guid>
		<pubDate>Fri, 17 Dec 2010 16:37:56 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by M]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/271656]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["معشوق زمینی


این شب یاد آور دوره طولانی درد است.
گویی آنچه از پس این سالیان گذشته است به یکبار به خاطر می آورم.
آری، گنهکارم. گنهی که خود ندانم از چه بوده است.
ای اله، گله ای نیست ولی این دل طلب یار دارد.
گفتی سوزد و سازد که ساخته آید و آرامش ابدی یابد که نشدنی نمود و گنه از پی نشدن و گنه از پی ضعف.
چه، دل در پی آن رود. آن یار که ندانم کجاست. 
تو خود بگوی او مرا طلب نمی کند؟ تو خود بگوی صدای مرا نمی شنوی؟ 
تو خود وعده کردی که آرامش دهم و من در انتظار آن موعود هستم.
از آن دل با احساس چه ساخته ای؟ استدلالی خودخواه که فقط می سازد آنچه   می پسندد یا گنهکار روسیاه که آنچه پسندد خوبی داند؟
آری، استلالی مردی که گذر عمر در می یابد و کنون که به نیم ره رسیده است خود را خالی می یابد.
خالی از معشوق و معشوق بودن، خالی از یقین، خالی از خوبی و گناه، خالی از عقل و خالی از آنچه آفریده ای.
نمی دانم این آزادی است یا اسارتی نو. 
دوست دارم چون پرنده ای پرواز کنم. پرنده ای که مرزها نشناسد و از هر آنچه قید است بگذرد.
خدایا، بر این پرنده کوچک توان ده تا بر بهشت تو وارد آید و بر بندگان پاک تو نظر کند.
یار خود در میان آنان بیابد که زمینیان پاک در زمین تنها و نزد تو آرامش یابند.
خدایا،
آیا هنوز وعده بر آرامش این بنده داری؟
آیا یار مرا در کنار خود محفوظ داری؟
او دلتنگ زمین نیست؟ دلتنگ معشوق زمینی؟
او در پرنده شدن رقیب من بود و پرواز کردن زودتر آموخت. آن قدر زود که قلب مرا در زمین جای گذاشت.
آری، امشب دلم می گوید آن پرنده کوچک منتظر است.
خدایا، گفتم تا تو خود چاره سازی که عظیمی و هر آنچه خواهی توانی.
آری، یادم آید که گفت هیچ چیز و هیچ کس او را من نخواهد شد. 
افسوس که درس آخر پرواز به من نیاموخت." -- M]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/271661</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Jun 2010 09:53:49 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by M]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/271661]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["مدتی است که سخن از دل ننوشته ام. آری این شب سکوت دلم شکند و گویی عشق آنجای می کشاندم که سالیان نبوده ام. آری، ضرب زیبای عشق می شنوم. آن یار کنون با دیگری نشسته است؟ او از من و برای من است. این نانبشته عشق است که فریاد می زنم.
سالیان گذشت و خستگی فراغ بر دلم سوزی گران نهاد. گاه گویم آدمی نشایدم که عشق ز من روی برتافته است. آری این شب تولدی دگر است. گویی عاشق گشته ام، جوان شده ام و ضرب دلنواز تار در کوهساران زیبا یاد آور گذران سریع زمان است. آن روزهای پر از عشق، آن روزهای خاطره، آن روزهای به خاطر دل زنده ماندن، آن روزهای به خاطر عشق گریه کردن، آن روزهای بی بدیل. آه، دلم پر از درد است. گویی دردها را قفلی نهاده بر دل نهاده اند.
گویدم، آن یار که خدای عشق او بر دل نهاد می ستاند تا آدمی بار دگر گداخته آید و بر خدای ستایش کند. گویمش خدایا آن چرا دادی که ستانی. آری می شنوم آن نوای دل انگیز را که دهم، دهم، دهم ... . آن جای دهم که لحظه اش هزاران سال است. آن جای که بوسه اش بافتن مژگان بر یکدگر است. آن جای که اشک خشکیده فراغ گونه ات بر گونه یار رساند و رساندنی ابدی. آنگاه بگریی بر عظمت خالق.
اگر گویدم، آنکه جویی هرگز نیابی، باز می جویم. می جویم و می جویم تا رسم و یابم. آنگاه خدای را پرستش کنم و سر بر دامن او نهم که ساخته آمدم چه به سوی او روانم.
آن عشق که نتوان رسید در جوار اله است. چه اگر بر آن نرسی خالقت جویی." -- M]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/271671</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Jun 2010 10:05:22 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Mahtab add a quote by M]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/271671]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["این فرشته ها که احساس ندارند
شعور ندارند
این حرفها سرشان نمی شود
&quot;فرشته عشق نداند که چیست&quot;؟
اینها یک مشت عمله اند
یک عده کارمندان جزء یا کل دولت اند
باید زود بهم بگردند و سرش را هر جور شده بهم بیارند و فوری بروند سر کار دیگری!
کنتراتی کار می کنند
تقلبی کار می کنند
سر عمله شان شیطان است
درست است که ظاهرا همه مطیع و منقاد خداوند خدایند و برای او کار می کنند اما پنهانی دست همه شان در دست شیطان است

همه در بیعت اویند
عرضه اش را نداشتند  که مثل او عصیان کنند اگر نه میکردند و پنهانی می کنند.
بهنرین فرشته ها همین شیطان بود
مرد و مردانه ایستاد و گفت:&quot;نه&quot;&quot;سجده  نمی کنم تو را سجده میکنم اما این آدمک های کثیفی را که از گل متعفن ساخته ای  این موجود ضعیف و نکبتی را که برای شکم چرانیش  خدا و بهشت و پرستش و عظمت و بزرگواری و آخرت و حق شناسی و محبت و همه چیز و همه کس را فراموش می کند
برای یک شکم انگور یا خرما یا گندم  گوسفند وار پوزه اش را به زمین فرو می برد و چشمش را بر آسمان و بر تو می بندد  سجده نمی کنم
این چرند  بد چشم شکم چران  پولدوست کاسبکار  پست را سجده کنم؟
کسی را که به خاطر تو برای نشان دادن ایمان و اخلاصش به تو  یک دسته گندم زرد و پوسیده را به قربانگاه می آورد؟
او را که بخاطر خوشگلی خواهرش حرف تو را زیر پا میگذارد
پدرش را لجن مال می کند؟ برادرش را می کشد...؟نمی بینی اینها چه میکنند ؟زمین را و زمان را به چه کثافتی کشانده اند؟
مسیح و یحیی و زکریا و علی را بی رحمانه و ددمنشانه می کشند
تنها به علت آنکه میتوانند نه
تنها به علت انکه &quot;شخصیت بزرگ روح بلند و انسان پر شکوه&quot;  تحملش برای &quot;اشخاص حقیر  ارواح زبون و آدمک های خوار و ذلیل&quot; شکنجه آور است و احساس بودن آنها عقده های حقارت و پوچی را همچون ماران خوشه داربه خشم می آورد و دیواره جانشان را نیش میزنند و از شدت درد دیوانه و هار میشوند و آنگاه با کشتن و سوختن و پوست کندن و شمع آجین کردن آنها که بودنشان برای این زبونان جرم است  آرام میگیرند 
لذت میبرند و شفا می یابند و آن وقت سه میلیاردشان نوکر دو سه تا جانور خونخوار نامردی می شوند مثل نرون و چنگیز و تیمور و هلا کو و آشور بانی پال  و خلیفه  و قیصر و چومبه و متمدن هاش  استالین و هیتلر و نیکسون و هیث ... همه بردگان رام و زبون فرعون یا قارون یا بلعم باعور!
آری من از نورم
ذاتم از آتش پاک و زلال بی دود است
من این لجن های مجسم پلید پست را سجده کنم...؟


هبوط. مجاهد معلم شهید دکتر علی شریعتی." -- M]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
