<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/333043-pinar-sayan]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/333043-pinar-sayan" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2013 04:04:32 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/913165-bu-ehirde-ya-amak-y-zde-y-z-korumas-z-olmak-ve-her</guid>
		<pubDate>Sat, 12 Oct 2013 04:04:32 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Pinar add a quote by Semezdin Mehmedinović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/913165-bu-ehirde-ya-amak-y-zde-y-z-korumas-z-olmak-ve-her]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["... Bu şehirde yaşamak, yüzde yüz korumasız olmak ve her saniye ölümün nefesini ensende hissetmek demek. Çaresizlik duygusu, ölümlülüğümün kapladığı alanı bedenimin doldurmasından kaynaklanıyor ve dur durak bilmeyen bombardıman yüzünden içinde bulunduğu durum insanın aklından hiç çıkmıyor. Ruh sağlığını korumak ancak en iyi korunan sığınağı bulmakla mümkün. Tecrübeyle sabit ki, en etkin sığınak kitaplardan yapılandır. Yakındaki bir tüpgaz deposuna bomba isabet etti ve fıslayarak sızan gaz müthiş bir kokuyla bütün sokağı kapladı. Uzmanlara göre durum tehlike arz ediyordu, ertesi gün büyüklü küçüklü bütün delikleri kitaplarla tıkadık. Belediye kütüphanesinin deposunu sığınağa dönüştürürken kitapları boşalttığımız için malzemeden yana sıkıntımız yoktu. Bomba düştüğünde kitapların şarapnelleri perdeleyip tutma özelliği var. Marksist bir kütüphanede çalıştığı için karısı eve, durmadan Lenin, Engels ve Kardelj'in bedava kitaplarını taşımış olan bir tanıdığımın hayatı o sayede kurtuldu.
Tipik bir Kafkari benzetme -kitap kafanızı korur- bizim için gerçek oldu. Saraybosna'da bir şair kendine kitaplardan gerçek bir sığınak inşa etti. Antredeki pencereye, cephedeki ön saflardaki nöbetçi misali, üzerinde &quot;Tito ile Zafere&quot; yazılı vinylex kapaklı lüks ciltli kalın bir kitap koydu..." -- Semezdin Mehmedinović]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/913317-i-am-by-nature-an-inward-man-he-said-silently</guid>
		<pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:36:37 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Pinar add a quote by Salman Rushdie]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/913317-i-am-by-nature-an-inward-man-he-said-silently]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["I am by nature an inward man, he said silently into the disconnected phone. I have struggled, in my fashion, to find my way towards an appreciation of the high things, towards a small measure of fineness. On good days I felt it was within my grasp, somewhere within me, somewhere within. But it eluded me. I have become embroiled, in things, in the world and in its messes, and I cannot resist. The grotesque has me, as before the quotidian had me, in its thrall" -- Salman Rushdie]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/78158-i-can-never-read-all-the-books-i-want-i</guid>
		<pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:37:50 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Pinar add a quote by Sylvia Plath]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/78158-i-can-never-read-all-the-books-i-want-i]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["I can never read all the books I want; I can never be all the people I want and live all the lives I want. I can never train myself in all the skills I want. And why do I want? I want to live and feel all the shades, tones and variations of mental and physical experience possible in life. And I am horribly limited." -- Sylvia Plath]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1180188-a-k-ne-rendim-a-k-hakk-nda-a-k-hakk-nda-rendi-im-a-k-n-var</guid>
		<pubDate>Mon, 21 Apr 2014 06:23:33 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Pinar add a quote by Ferzan Özpetek]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1180188-a-k-ne-rendim-a-k-hakk-nda-a-k-hakk-nda-rendi-im-a-k-n-var]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Aşk. Ne öğrendim aşk hakkında? Aşk hakkında öğrendiğim, aşkın var olduğudur. Ya da belki, daha yalın anlatımla aşk hakkında öğrendiğim ve öğrenmeyi sürdürdüğüm, filmlerimde, bütün filmlerimde anlattığımdır. Yani, sevdiğimiz insanları asla unutmadığımız, onların daima bizimle kaldıklarıdır; bizi onlara artık var olmasalar bile çözülmez biçimde bağlayan bir şeyler olduğudur.
İmkansız aşklar, yarım kalmış aşklar, var olabilecekken olmamış aşklar olduğunu öğrendim. Yara izi bıraksa da dağlayıcı bir damganın daha iyi olduğunu öğrendim; kışı andıran bir yürektense bir yangın yeğdir. Annem bu konuda haklıymış, aynı anda iki insanı sevmek mümkünmüş, bunu öğrendim. Olur kimi zaman: direnmek, yadsımak ya da mücadele etmek yararsızdır.
Aşkın yalnızca cinsellik olmadığını öğrendim: o çok, çok daha fazlası. Aşkın ne okuma yazma bildiğini öğrendim. Duygular söz konusu olunca gizemli yasalarca yönetildiğimizi, belki kader belki serap; ama kesinlikle akıl ermez, açıklanamaz bir şeylerin var olduğunu öğrendim. Çünkü temelde aşık olmayı açıklayacak bir neden asla yoktur. Sadece olur. Bu bir gizemin içine girmek gibidir: sınırı aşmak, eşiği atlamak gerekir. Ve orada, bu gizemde mümkün olduğunca uzun süre kalmayı denemektir." -- Ferzan Özpetek]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
