<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/3412-maura]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/3412-maura" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2008 14:20:59 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/76855-il-etait-plutot-fin-donc-le-sable-delie-ne-s-agglomerait</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Jul 2008 14:20:59 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[maura add a quote by Christian Oster]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/76855-il-etait-plutot-fin-donc-le-sable-delie-ne-s-agglomerait]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Il etait plutot fin, donc, le sable, delie, ne s'agglomerait pas, c'etait de la pierre, en fait, de la pierre pilee, rien a voir ou presque avec la poussiere, c'est ce que je veux dire.  Mais plus maintenant.  C'est que ca vole, quand meme, le sable.  Et il volait, la, sous les pieds des enfants, et partout ca retombait, et pour la premiere fois j'ai vu la plage comme une grande plage de poussiere.  Je dis grande parce que j n'avais jamais vu autant de poussiere, meme chez moi, apres le depart de Constance.  Et j'ai forcement pense a Laura, mais ce n'est pas ca, je n'ai pas eu a y penser, bien sur, j'y pensais, je ne faisais que ca, mais j'y pensais avec recul, enfin j'essayais, parce que le moins qu'on puisse dire c'est que j'avais besoin de distance, sauf que je n'arrivais pas a' en prendre, de la distance, je souffrais, c'est egalement le moins qu'on puisse dire, et le seul resultat de mes efforts c'etait ca: penser que je m'etais trompe, que Laura en fin de compte n'avait jamais convenu, depuis le debut, ni pour le menage, ni comme femme, donc, comme femme susceptible d'apporter un peu d'order, dans ma vie, et alors j'en trouvais la verfication maintenant, sur le sable, ce sable que je n'avais jamais aime, au fond, pas plus que la poussiere, ou Laura me laissait, jusqu'a la mordre.  Et j'ai vu que le gens s'y couchaient, dans ce sable, que n'etait plus que poussiere, maintenant, et je me suis dit je suis comme eux, a cette difference pres qu'ils sont beaucoup plus forts, eux.  Parce qu'ils s'entrainen, en fait.  A y retourner, donc.  A la poussiere, oui.  Je pensais ca aussi parce que je me sentais mort, bien sur, mais tout de meme.  Et je le pensais encore parce que j n'etais pas pret, moi.  Je me sentais mort depuis deux minutes, seulement.  Mort, mais supris." -- Christian Oster]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
