<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/342665-bookmaniac70]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/342665-bookmaniac70" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 May 2010 00:00:18 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/258649-we-keep-quiet-about-what-we-read-our-enjoyment-of</guid>
		<pubDate>Sat, 15 May 2010 00:00:18 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Daniel Pennac]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/258649-we-keep-quiet-about-what-we-read-our-enjoyment-of]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["We keep quiet about what we read. Our enjoyment of a book remains a jealously guarded secret. Perhaps because there`s no need to talk, or because it takes time to distill what we've read before we can say anything. Silence is our guarantee of intimacy. We might have finished reading but we`re still living
the book." -- Daniel Pennac]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/258650-if-you-re-wondering-how-you-ll-find-time-it-means-you</guid>
		<pubDate>Sat, 15 May 2010 00:01:06 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Daniel Pennac]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/258650-if-you-re-wondering-how-you-ll-find-time-it-means-you]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["If you`re wondering how you`ll find time, it means you don`t really want to read. Because nobody`s ever got time. Children certainly haven`t, nor have teenagers or grown-ups. Life always gets in the way. &lt;...&gt;
Time to read is always time stolen. &lt;...&gt;
Stolen from what? 
From the tyranny of living.”- p.125" -- Daniel Pennac]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/258651-we-human-beings-build-houses-because-we-re-alive-but-we</guid>
		<pubDate>Sat, 15 May 2010 07:09:14 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Daniel Pennac]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/258651-we-human-beings-build-houses-because-we-re-alive-but-we]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["We human beings build houses because we're alive but we write books because we're mortal. We live in groups because we're sociable but we read because we know we're alone. Reading offers a kind of companionship that takes no one's place but that no one can replace either. It offers no definitive explanation of our destiny but links us inextricably to life. Its tiny secret links remind us of how paradoxically happy we are to be alive while illuminating how tragically absurd life is." -- Daniel Pennac]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/258652</guid>
		<pubDate>Sat, 15 May 2010 07:09:14 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Амос Оз]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/258652]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Единственото, което имахме в изобилие, бяха книгите. Те бяха навсякъде: от пода до тавана, в коридора, в кухнята, във входното антре, по первазите на прозорците. Хиляди книги, изпълнили всяко кътче в апартамента. Имах чувството, че хората идват и си отиват, раждат се и умират, но книгите са вечни. Като малък мечатех да стана книга. Не писател- хората мряха като мухи, писателите не правеха изключение. Но не и книгите. Колкото и систематично да ги изтребваш, винаги има вероятност някой екземпляр да оцелее и да продължи да се наслаждава на живота от някоя лавица в ъгъла на забравена от Бога библиотека в Рейкявик, Валядолид или Ванкувър&quot;." -- Амос Оз]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/258653--</guid>
		<pubDate>Sat, 15 May 2010 07:09:02 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Amos Oz]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/258653--]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Веднъж, бях на седем-осем, с мама отивахме до магазина за обувки или до поликлиниката, не помня точно, но бяхме седнали на последната седалка на автобуса, и тя ми каза, че с годините книгите се променят точно като хората, н с тази разлика, че хората могат да те изоставят, ако вече нямат полза, интерес или поне някакво чувство към теб, но книгите никога няма да те напуснат. По-скоро ти ги забравяш за няколко години или завинаги, но те никога няма да ти обърнат гръб, дори и да си ги предал, ще чакат тихо и скромно на някой рафт, докато се върнеш при тях. Ще чакат и десет години, няма да се оплакват. И една нощ, когато неочаквано ти се прииска някоя книга, дори и в три през нощта, дори и да си я бил зарязал отдавна, да си я изтрил от съзнанието си, бъди сигурен, че тя няма да те разочарова, ще слезе от рафта и ще бъде с теб в този момент на нужда. Няма да се прави на обидена, да търси претекст да ти откаже, да се пита, дали си заслужава, дали ти заслужаваш, дали все още си подхождате, а ще дойде веднага щом я потърсиш.Книгата никога няма да те разочарова&quot;." -- Amos Oz]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/123815-it-is-a-fair-even-handed-noble-adjustment-of-things-that</guid>
		<pubDate>Sun, 25 Dec 2011 10:50:04 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Charles Dickens]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/123815-it-is-a-fair-even-handed-noble-adjustment-of-things-that]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["It is a fair, even-handed, noble adjustment of things, that while there is infection in disease and sorrow, there is nothing in the world so irresistibly contagious as laughter and good humour." -- Charles Dickens]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/480895----</guid>
		<pubDate>Sun, 01 Jan 2012 23:56:05 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Tove Jansson]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/480895----]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["- Разкажи ми за снега- каза Муминтрол и се отпусна в татковия избелял от слънцето градински стол.- Просто не мога да го проумея.
-Нито пък аз- увери го Тоо-тики. - Мислиш си, че е студен, а като направиш от него снежна къща, става топъл. Мислиш си, че е бял, а понякога става розов и друг път- син. Може да е най-мекото от всички неща, но може и да е по-твърд от камък. Нищо не е сигурно." -- Tove Jansson]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/480900</guid>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:01:45 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Tove Jansson]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/480900]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Пролетта идваше, но не както той си я бе представял през зимата. Не идваше като онази, дето щеше да го освободи от някакъв чужд и враждебен свят, а като естествено продължение на едно ново изживяване, което той надмогна и си присвои." -- Tove Jansson]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/480901</guid>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:06:35 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Tove Jansson]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/480901]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Изведнъж усети такава радост, че му се дощя да остане сам. Запъти се бавно към бараката за дърва.
А когато вече никой не го виждаше, хукна да бяга. Тичаше през кишавия сняг, със слънцето в гърба си, тичаше просто така, защото беше щастлив и не мислеше за абсолютно нищо." -- Tove Jansson]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1222-you-cannot-find-peace-by-avoiding-life</guid>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:45:32 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Virginia Woolf]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1222-you-cannot-find-peace-by-avoiding-life]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["You cannot find peace by avoiding life." -- Virginia Woolf]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/108361</guid>
		<pubDate>Sun, 23 Dec 2012 15:42:13 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Nancy Huston]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/108361]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Понякога, когато съм в библиотеката, си мисля за милионите посредствени книги, за купищата натрупани познания - вече отживели или погрешни, които занапред могат да трупат едиснтвено прахоляк... Мисля си за милионите съпруги, които са принуждавали милиони деца да мълчат, за да могат мъжете да напишат тези книги (Шшт! Татко работи!), и си казвам, че в края на краищата истинската загуба на време често е била самото писане. Нямаше ли да е по-добре за всички, ако тези мъже бяха играли с децата си?" -- Nancy Huston]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/809150</guid>
		<pubDate>Wed, 22 May 2013 03:00:14 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Yukio Mishima]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/809150]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Жаркото слънце напичаше високо подстриганите им вратове. Беше спокоен,безметежен, прекрасен неделен следобед. Въпреки това Кийоаки продължаваше да вярва,че на дъното на този свят, подобен на пълна с вода кожена чанта, има малка дупка и той чува как времето изтича от нея капка по капка." -- Yukio Mishima]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1266119</guid>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 13:54:13 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Miljenko Jergović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1266119]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Тогава осъзнах, че има истини, които изричаш само за себе си и от свое име.
&quot;Ти си ангелът&quot; (&quot;Мама Леоне&quot;)" -- Miljenko Jergović]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1266125</guid>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 13:56:47 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Miljenko Jergović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1266125]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Плашеше ме начинът, по който лъжеха. Лъжата е жива, мислех си. Тя поглъща нещата и може да прави всичко по-различно от онова, което е всъщност.
&quot;Как започнах да викам насън&quot;(&quot;Мама Леоне&quot;)" -- Miljenko Jergović]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1266128</guid>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 14:00:52 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Miljenko Jergović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1266128]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Децата не бива да остават сами, защото самотата е нещо възрастно; порастваме, за да можем един ден да останем съвсем сами и никой вече да не се тревожи за това.

&quot;Това дете никога не се паникьосва" -- Miljenko Jergović]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1266131</guid>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 14:06:12 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Miljenko Jergović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1266131]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Възпитаването се състои в това, че мама се намръщва и по десет пъти повтаря едно и също изречение и иска нещо от мен, но никога не казва какво точно. Колкото по-малко разбирам, толкова по-доволна остава, защото си въобразява, че е строга, а без строгост няма възпитание. Строгост има, като мълчиш, казваш &quot;да&quot; кимаш с глава и не питаш, защото не знаеш какво и не проумяваш нищо. 

&quot;Никога нищо да не се случи" -- Miljenko Jergović]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/1266135</guid>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 14:10:06 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Bookmaniac70 add a quote by Miljenko Jergović]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/1266135]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Мама каза &quot;влизай, ще настинеш&quot;, а тате отвърна &quot;няма&quot; и мисля, че беше готов да остане на снега завинаги само и само още веднъж да му каже &quot;влизай, ще настинеш&quot;. любовта се връща понякога в думите, усещаш ги, че са истинските, но после отлитат и повече не се връщат, нищо че остават след себе си светла диря, която придава някакъв смисъл на зимното утро и заради нея дори след раздялата остава надеждата, да речем надеждата, че ще се намери вълшебната дума, пък била тя и с цената на смъртта и жертвата на човек като Нано.

&quot;Никога нищо да не се случи" -- Miljenko Jergović]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
