<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/359548-catty]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/359548-catty" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2014 08:36:37 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/801514-cuno-ti-o-femeie-o-vezi-o-auzi-consta-ind-o-serie</guid>
		<pubDate>Fri, 25 Apr 2014 08:36:37 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Catty add a quote by Ionel Teodoreanu]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/801514-cuno-ti-o-femeie-o-vezi-o-auzi-consta-ind-o-serie]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Cunoști o femeie, o vezi, o auzi, constaîind o serie de calități și defecte, distrat și în treacăt, sau atent și cu dinadins, te deprinzi să rămîi “tu” în prezența ei, adică spectator mai mult sau mai puțin atras de spectacolul feminității ei, o critici mintal, o apreciezi uneori și o accepți treptat, aflînd cum e frumoasă, cum e deșteaptă sau mediocră,  avînd surprize agreabile și dezamăgiri supărătoare, pînă cînd într-o zi simți că mai presus de aprecierea ta femeia aceea a devenit un fel de secret intim, pe care abea-l știi numai tu. Bătaia de inimă pe care ți-o dă acest secret te face să respiri adînc propriul tău suflet, în care au apărut arome mai misterioase decît cele aduse de sevele pămîntului. Întinzi brațele spre primavara lor. Iubești. Și femeia de mult cunoscută îți apare nouă, din clipa în care ai întîlnit-o. Te miri că n-ai vazut de atunci ceea ce abea descoperi într-o evidentă edenică. E o mirare intensă ca geniul, oricît ar fi de plat ceea ce-i urmează. Secunda acestei mirări hrănește cu luceferi pe poeți și cu cea mai virulentă toxină pe oamenii obișnuiți." -- Ionel Teodoreanu]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/2279-being-deeply-loved-by-someone-gives-you-strength-while-loving</guid>
		<pubDate>Sun, 04 May 2014 07:53:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Catty add a quote by Lao Tzu]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/2279-being-deeply-loved-by-someone-gives-you-strength-while-loving]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Being deeply loved by someone gives you strength, while loving someone deeply gives you courage." -- Lao Tzu]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
