<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/387876-enass]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/387876-enass" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2013 11:47:15 -0800</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/743817--</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Mar 2013 11:47:15 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Enass add a quote by نجيب محفوظ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/743817--]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["لئن كان يعد ما يعهد عادة اليه - بالاقياس إلى غيره من الأدوار الثانوية إلا أنه كان يقوم بع بدقة و عناية و غبطة كأنما هو أسعد ما يحظى به في حياته غير أنه لم يكن يخلو في جهاده من تعاسة خفيفة لم يعلم بها أحد سواه, منشؤها ما اقتنع به من أنه دون الكثيرين من أقرانه جرأة و إقداماً.." -- نجيب محفوظ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/743818</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Mar 2013 11:54:10 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Enass add a quote by نجيب محفوظ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/743818]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["أين هو من حامل اللواء في مظاهرة بولاق, أو مذبحة بولاق كما غدت تسمى, الذي استشهد و يداه قابضتان على اللواء و قدماه ثابتتان في الطليعة و حنجرته تهتف بالثبات؟؟
أين هو من أقران ذلك الشهيد الذين تبادروا إلى اللواء ليرفعوه فسقطوا فوقه و قد تقلدت صدورهم نياشين الرصاص؟!
أين هو من ذلك الشهيد الذي انتزع المدفع الرشاش من أيدي الجنود في الأزهر؟!
أين هو من هؤلاء جميعاً و غيرهم ممن تطير الأنباءبآي بطولتهم و استشهادهم؟!&quot;

~بين القصرين~" -- نجيب محفوظ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/743832</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Mar 2013 12:27:00 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Enass add a quote by نجيب محفوظ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/743832]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["هم بالهرب أو بالتراجع أو حتى التحول عن موقفه و لكنه لم يفعل شيئاً, ما وقوفك و قد تشتت الجمع؟ في خلاء أنت , اهرب...صدرت عن ذراعيه و ساقيه حركة بطيئة وانية متراخية.
ما أشد الضوضاء, و لكن بم علا صراخها؟ هل تذكر؟ ما أسرع ما تفلت منك الذكريات.
ماذا تريد؟ أن تهتف؟ أي هتاف؟ أو نداء فحسب...من؟ ما؟ في باطنك يتكلم, هل تسمع؟ هل ترى؟ و لكن أين؟
لا شيء, لا شيء, ظلام في ظلام, حركة لطيفة تطرد بانتظام كدقات الساعة ينساب معها القلب...تصاحبها وشوشة. باب الحديقة. أليس كذلك؟ يتحرك حركة تموجية سائلة, يذوب رويداً رويداً , الشجرة السامقة ترقص في هوادة, السماء...السماء؟
منبسة عالية...لا شيء إلا السماءهادئة باسمة يقطر منها السلام.

~بين القصرين~

لعلها محاولة لسبر أغوار لحظات أخيرة و أنفاس أخيرة لحياة شهيد
لعلها..." -- نجيب محفوظ]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
