<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/439684-nia-ch]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/439684-nia-ch" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2010 14:11:48 -0800</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/230795-ketika-kau-merasa-letih-dalam-melakukan-kebaikan-maka-sungguh-keletihan</guid>
		<pubDate>Thu, 11 Feb 2010 14:11:48 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Ali Bin Abi Thalib]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/230795-ketika-kau-merasa-letih-dalam-melakukan-kebaikan-maka-sungguh-keletihan]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Ketika kau merasa letih dalam melakukan kebaikan maka sungguh keletihan akan segera sirna dan kebaikannya akan abadi. Sekiranya kau merasa bahagia melakukan dosa dan maksiat, ketahuilah bahwa kebahagiaannya akan segera sirna padahal dosa dan kemaksiatannya akan abadi." -- Ali Bin Abi Thalib]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/43894-namun-pada-saat-itupun-aku-tahu-bahwa-setiap-kali-membuka</guid>
		<pubDate>Fri, 12 Mar 2010 19:40:42 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Jostein Gaarder]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/43894-namun-pada-saat-itupun-aku-tahu-bahwa-setiap-kali-membuka]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Namun pada saat itupun aku tahu bahwa setiap kali membuka sebuah buku, aku akan bisa memandang sepetak langit. Dan jika aku membaca sebuah kalimat baru, aku akan sedikit lebih banyak tahu dibandingkan sebelumnya. Dan segala yang kubaca akan membuat dunia dan diriku sendiri menjadi lebih besar dan lebih luas." -- Jostein Gaarder]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/84164-mimpi-mimpi-kamu-cita-cita-kamu-keyakinan-kamu-apa-yang-kamu-mau</guid>
		<pubDate>Sun, 12 Sep 2010 22:08:36 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Donny Dhirgantoro]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/84164-mimpi-mimpi-kamu-cita-cita-kamu-keyakinan-kamu-apa-yang-kamu-mau]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Mimpi-mimpi kamu, cita-cita kamu, keyakinan kamu, apa yang kamu mau kejar, biarkan ia menggantung, mengambang 5 centimeter di depan kening kamu. Jadi dia nggak akan pernah lepas dari mata kamu. Dan kamu bawa mimpi dan keyakinan kamu itu setiap hari, kamu lihat setiap hari, dan percaya bahwa kamu bisa. 
Apa pun hambatannya, bilang sama diri kamu sendiri, kalo kamu percaya sama keinginan itu dan kamu nggak bisa menyerah. Bahwa kamu akan berdiri lagi setiap kamu jatuh, bahwa kamu akan mengejarnya sampai dapat, apapun itu, segala keinginan, mimpi, cita-cita, keyakinan diri.. 
Biarkan keyakinan kamu, 5 centimeter mengambang di depan kening kamu. Dan… sehabis itu yang kamu perlu cuma kaki yang akan berjalan lebih jauh dari biasanya, tangan yang akan berbuat lebih banyak dari biasanya, mata yang akan menatap lebih lama dari biasanya, leher yang akan lebih sering melihat ke atas, lapisan tekad yang seribu kali lebih keras dari baja, dan hati yang akan bekerja lebih keras dari biasanya, serta mulut yang akan selalu berdoa..
Keep our dreams alive, and we will survive..
[5cm]" -- Donny Dhirgantoro]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/220470-maha-suci-engkau-ya-allah-yang-telah-menciptakan-perasaan-maha</guid>
		<pubDate>Sun, 12 Sep 2010 22:18:37 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Tere Liye]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/220470-maha-suci-engkau-ya-allah-yang-telah-menciptakan-perasaan-maha]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Maha Suci Engkau Ya Allah, yang telah menciptakan perasaan. Maha Suci Engkau yang telah menciptakan ada dan tiada. Hidup ini adalah penghambaan. Tarian penghambaan yang sempurna. Tak ada milik dan pemilik selain Engkau. Tak ada punya dan mempunyai selain Engkau.
Tetapi mengapa Kau harus menciptakan perasaan? Mengapa Kau harus memasukkan bongkah yang disebut dengan &quot;perasaan&quot; itu pada mahkluk ciptaanMu? Perasaan kehilangan...perasaan memiliki...perasaan mencintai...
Kami tak melihat, Kau berikan mata; kami tak mendengar, Kau berikan telinga; Kami tak bergerak, Kau berikan kaki. Kau berikan berpuluh-puluh nikmat lainnya. Jelas sekali, semua itu berguna! Tetapi mengapa Kau harus menciptakan bongkah itu? Mengapa Kau letakkan bongkah perasaan yang seringkali menjadi pengkhianat sejati dalam tubuh kami. Mengapa? " -- Tere Liye]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/64084-jika-anda-mampu-berkepala-dingin-saat-sekeliling-anda-kehilangan-akal</guid>
		<pubDate>Sun, 12 Sep 2010 22:19:27 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Rudyard Kipling]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/64084-jika-anda-mampu-berkepala-dingin-saat-sekeliling-anda-kehilangan-akal]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Jika anda mampu berkepala dingin saat sekeliling anda kehilangan akal dan menyalahkan anda,

Jika anda bisa percaya diri saat orang lain meragukan anda, tetapi memperhatikan juga keraguan mereka,

Jika anda bisa menunggu tanpa jemu dan tidak membalas kebohongan dengan kebohongan, atau kebencian dengan kebencian,

Jika anda bisa tahan mendengar kebenaran yang anda katakan diplintir oleh orang licik untk mempengaruhi orang-orang bodoh, atau melihat jerih payah anda dihancurkan, tapi gigih bertahan membangunnya kembali dengan peralatan yang morat marit,

Jika anda bisa bergaul dengan rakyat jelata tanpa menjadi kampungan, dan dengan raja-raja tanpa menjadi sombong,

Jika lawan mau pun kawan tidak bisa merusakkan anda, maka anda adalah sungguh manusia sejati." -- Rudyard Kipling]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/83698-kau-tidak-akan-dapat-memahami-seseorang-hingga-kau-melihat-segala</guid>
		<pubDate>Sun, 12 Sep 2010 22:20:22 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Harper Lee (To Kill a Mockingbird)]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/83698-kau-tidak-akan-dapat-memahami-seseorang-hingga-kau-melihat-segala]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Kau tidak akan dapat memahami seseorang hingga kau melihat segala sesuatu dari sudut pandangnya..hingga kau menyusup ke balik kulitnya dan menjalani hidup dengan caranya.." -- Harper Lee (To Kill a Mockingbird)]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/44861-orang-cerdas-berdiri-dalam-gelap-sehingga-mereka-bisa-melihat-sesuatu</guid>
		<pubDate>Sun, 12 Sep 2010 22:21:16 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Andrea Hirata]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/44861-orang-cerdas-berdiri-dalam-gelap-sehingga-mereka-bisa-melihat-sesuatu]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Orang cerdas berdiri dalam gelap, sehingga mereka bisa melihat sesuatu yang tak bisa dilihat orang lain. Mereka yang tidak dipahami oleh lingkungannya, terperangkap dalam kegelapan itu. Orang yang tidak cerdas hidup di dalam terang. Sebuah senter menyiramkan sinar tepat di atas kepala mereka dan pemikiran mereka hanya sampai batas batas lingkaran cahaya senter itu." -- Andrea Hirata]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/9131-if-you-tell-the-truth-you-don-t-have-to-remember</guid>
		<pubDate>Wed, 01 Dec 2010 05:44:06 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Nia add a quote by Mark Twain]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/9131-if-you-tell-the-truth-you-don-t-have-to-remember]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["If you tell the truth, you don't have to remember anything." -- Mark Twain]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
