<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/537875-saeid]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/537875-saeid" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/5144-love-is-being-honest-with-yourself-at-all-times-being</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by Susan Polis Schutz ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/5144-love-is-being-honest-with-yourself-at-all-times-being]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Love is being honest with yourself at all times
being honest with the other person at all times
telling, listening, respecting the truth
and never pretending
Love is the source of reality" -- Susan Polis Schutz ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/74899</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by هوشنگ ابتهاج]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/74899]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["به  اين سراي بي كسي كسي به در نمي زند
به دشت پر ملال ما پرنده پر نمي زند 

يكي زشب گرفتگان چراغ بر نمي كند
كسي به كوچه سار شب در سحر نمي زند

نشسته ام در انتظار اين غبار بي سوار 
دريغ كز شبي چنين سپيده سر نمي زند

دل خراب من دگر خراب تر نمي شود
كه خنجر غمت از اين خراب تر نمي زند 

گذر گهي است پر ستم كه اندرو به غير غم 
يكي صلاي آشنا به رهگذر نمي زند

چه چشم پاسخ است از اين دريچه هاي بسته ات 
برو که هيچ کس ندا به گوش کر نمي زند 

نه سايه دارم و نه بر بيفکنندم و سزاست 
اگر نه بر درخت تر کسي تبر نمي زند" -- هوشنگ ابتهاج]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/214491</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by حسین پناهی ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/214491]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["من زندگي را دوست دارم ولي
از زندگي دوباره مي ترسم!
دين را دوست دارم
ولي از کشيش ها مي ترسم!
قانون را دوست دارم
ولي از پاسبانها مي ترسم!
عشق را دوست دارم
ولي از زنها مي ترسم!
کودکان را دوست دارم
ولي ز آئينه مي ترسم!
سلام رادوست دارم 
ولي از زبانم مي ترسم! 
من مي ترسم
پس هستم
اينچنين مي گذرد روز و روزگارمن!
من روز را دوست دارم 
ولي از روزگار مي ترسم" -- حسین پناهی ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/214492</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by Paul Éluard]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/214492]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["روی دفترهایم، 
روی میز تحریرم،روی درختان، 
روی ماسه،روی برف، نام تو را می نویسم. 
روی همه ی صفحه های خوانده شده، 
روی صفحه های سفید، 
روی سنگ و خون و کاغذ یا خاکستر، نام تو را می نویسم. 
روی جنگل و کویر، 
بر آشیانه ها و گل های طاووسی نام تو را می نویسم. 
روی همه ی تکه پاره های آسمان لاجوردی، 
روی مرداب،این آفتاب پوسیده، 
روی رودخانه،این ماه زنده، نام تو را می نویسم. 
و به نیروی یک واژه، 
زندگی را از سر می گیرم، 
من برای شناختن و نامیدن تو، 
پا به جهان گذاشته ام ای آزادی!" -- Paul Éluard]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/23646</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by علي شريعتي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/23646]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA[" می خواستم زندگی کنم ، راهم را بستند 
ستایش کردم ، گفتند خرافات است 
عاشق شدم ، گفتند دروغ است 
گریستم ، گفتند بهانه است 
خندیدم ، گفتند دیوانه است 
دنیا را نگه دارید ، می خواهم پیاده شوم" -- علي شريعتي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/55916</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by جبران خلیل جبران]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/55916]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["خطاست اگر بیندیشیم عشق حاصل مصاحبتی درازمدت و با هم بودنی مجدانه است. عشق ثمره خویشاوندی روحی است . اگر این خویشاوندی در لحظه ای تحقق نیابد ، در طول سالیان و حتی قرن ها نیز تحقق نخواهد یافت" -- جبران خلیل جبران]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/59239</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by زرتشت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/59239]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["مراقب افكارت باش كه عقایدت می شوند. 
مراقب عقایدت باش كه رفتارت می شوند.
مراقب رفتارت باش كه عادت می شوند.
مراقب عادتت باش كه شخصیت می شوند.
مراقب شخصیتت باش كه سرنوشتت می شوند." -- زرتشت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/66396</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by زندگي نامه]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/66396]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["زندگی رویا نیست.ا
زندگی زیبایی‌ست.ا
می‌توان،ا
بر درختی تهی از بار، زدن پیوندی.ا
می‌توان در دل این مزرعه خشک و تهی بذری ریخت.ا
می‌توان،ا
از میان فاصله‌ها را برداشت.ا
دل من با دل تو،ا
هردو بیزار از این فاصله‌هاست" -- زندگي نامه]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/30118</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by مهدی اخوان ثالث / Mehdi Akhavan Sales ]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/30118]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["لحظه ی دیدار نزدیک است 
باز من دیوانه ام ، مستم 
باز می لرزد ، دلم ، دستم 
باز گویی در جهان دیگری هستم 
های ! نخراشی به غفلت گونه ام را ، تیغ 
 های ، نپریشی صفای زلفکم را ، دست 
و آبرویم را نریزی ، دل 
ای نخورده مست 
لحظه ی دیدار نزدیک است" -- مهدی اخوان ثالث / Mehdi Akhavan Sales ]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/81874</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by حسین سناپور]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/81874]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["فقط دشمن ها هستند که همیشه حرف هم را بی هیچ کم و کاستی می فهمند. اغلب هم لبخندی چاشنی گفت و گویشان است . دوستی همیشه با سوء تفاهم همراه است . عشق که خیلی بیشتر." -- حسین سناپور]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/100273</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by علي شريعتي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/100273]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["آنروز که همه به دنبال چشمان زیبا هستند تو به دنبال نگاه زیبا باش" -- علي شريعتي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/103368</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by جبران خلیل جبران]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/103368]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["شما هنگام سختی دعا می کنید و در هنگام فقر زبان به نیایش می گشایید.کاش در روزگار نعمت و شادی نیز دعا می کردید.زیرا حقیقت دعا جز این نیست که شما هستی خویش را در اثیر آسمانی و اکسیر زندگی گسترش می دهید.وقتی دعا می کنید شما به معراج می روید پس بگذارید زیارت نامرئی شما از این معبد به خاطر چیزی جز وجد و شادی و همراز شدن با جان جهان نباشد.همین که به حریم این معبد پنهان وارد شوید شما را کافی است.من نمی توانم شما را دعایی بیاموزم و کلماتی تعلیم کنم که بدان خدا را نیایش کنید.خداوند به کلمات شما گوش نخواهد کرد مگر آن کلمات را خود بر زبان شما جاری کند.ای پروردگار ما- ما نمی توانیم چیزی از تو بخواهیم-زیرا تو نیاز های ما را نیک می دانی پیش از آنکه نیاز ها در ما زاده شود.نیاز حقیقی ما تویی و اگر تو خود را بیشتر به ما دهی همهء آرزوهای ما را برآورده کرده ای.ا" -- جبران خلیل جبران]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/103371</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by دکتر شریعتی]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/103371]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["خدایا 

بگذار هرکجا تنفراست بذرعشق بکارم

هرکجا آزادگی هست ببخشایم

وهر کجا غم هست شادی نثار کنم

الهی توفیقم ده که بیش ازطلب همدلی همدلی کنم

بیش از آنکه دوستم بدارند دوست بدارم

زیرا در عطا کردن است که ستوده می شویم

و در بخشیدن است که بخشیده می شویم" -- دکتر شریعتی]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/105162</guid>
		<pubDate>Thu, 20 Sep 2012 03:38:21 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by کنفوسیوس]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/105162]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["مرد بزرگ به خودسختمیگیردومردکوچکبهدیگران.ا" -- کنفوسیوس]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/105165</guid>
		<pubDate>Thu, 20 Sep 2012 03:38:21 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by مهران افشاری]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/105165]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["به هر کجا که پا می گذاری عشق را بگستران .
 اول از همه در خانه خویش ، عشق را به فرزندانت ، به همسرت و به همسایه ات نثار کن .
اجازه نده کسی پیش تو بیاید و بهتر و شادتر ترکت نکند .
مظهر مهر خداوندی باش 
                       مهر در چهره خود ، مهر در چشمان خود ، مهر در تبسم خود ، مهر در برخورد گرم.ا" -- مهران افشاری]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/105174</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by مولوی]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/105174]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["ما ز بالائیم و بالا می رویم
ما زدریائیم و دریا میرویم
ما از آنجا و از اینجا نیستیم
 ما ز بی جائیم  و بی جا می رویم
كشتی نوحیم در طوفان روح
لاجرم بی دست و بی پا می رویم
همچو موج از خودبرآوردیم سر
باز هم در خود تماشا می زدیم
اختر ما نیست در دورقمر
لاجرم فوق ثریا می رویم

 

ما ز بالائیم و بالا می رویم" -- مولوی]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/30802</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by عشق]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/30802]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["عشق عشق مي آفريند
عشق زندگي مي بخشد
زندگي رنج به همراه دارد
رنج دلشوره مي آفريند
دلشوره جرات مي بخشد
جرات اعتماد به همراه دارد
اعتماد اميد مي آفريند
اميد زندگي مي بجشد و زندگي عشق مي آفريند
عشق عشق مي آفريند

احمد شاملو" -- عشق]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/106896</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by جبران خلیل جبران]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/106896]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["صدفی به صدف دیگری گفت: « درد عظیمی در درونم دارم. سنگین و گرد است و آزارم میدهد»
صدف دیگر با غرور گفت:«آسمان و دریا را شکر که من دردی ندارم. من چه از درون و چه از بیرون سالم سالم ام»
درهمان لحظه خرچنگی که از کنارشان می گذشت گفت وگوی آن دو صدف را شنید وبه صدفی که از درون وبیرون سالم بود گفت: «بله سالم و سرحالی اما حاصل درد رفیق ات مرواریدی بسیار زیباست.»ا" -- جبران خلیل جبران]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/106899</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by پائولو کوئیلو]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/106899]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["لئوناردو داوینچی موقع کشیدن تابلو &quot;شام آخر&quot; دچار مشکل بزرگی شد: می بایست &quot;نیکی&quot; را به شکل عیسی&quot; و &quot;بدی&quot; را به شکل &quot;یهودا&quot; یکی از یاران عیسی که هنگام شام تصمیم گرفت به او خیانت کند، تصویر می کرد.کار را نیمه تمام رها کرد تا مدل های آرمانی اش را پیدا کند.

روزی دریک مراسم همسرایی, تصویر کامل مسیح را در چهرة یکی از جوانان همسرا یافت. جوان را به کارگاهش دعوت کرد و از چهره اش اتودها و طرح هایی برداشت. سه سال گذشت. تابلو شام آخر تقریباً تمام شده بود ؛ اما داوینچی هنوز بری یهودا مدل مناسبی پیدا نکرده بود.
کاردینال مسئول کلیسا کم کم به او فشار می آورد که نقاشی دیواری را زودتر تمام کند. نقاش پس از روزها جست و جو , جوان شکسته و ژنده پوش مستی را در جوی آبی یافت. به زحمت از دستیارانش خواست او را تا کلیسا بیاورند , چون دیگر فرصتی بری طرح برداشتن از او نداشت. گدا را که درست نمی فهمید چه خبر است به کلیسا آوردند، دستیاران سرپا نگه اش داشتند و در همان وضع داوینچی از خطوط بی تقوایی، گناه و خودپرستی که به خوبی بر آن چهره نقش بسته بودند، نسخه برداری کرد.
وقتی کارش تمام شد گدا، که دیگر مستی کمی از سرش پریده بود، چشمهایش را باز کرد و نقاشی پیش رویش را دید، و با آمیزه ای از شگفتی و اندوه گفت: &quot;من این تابلو را قبلاً دیده ام!&quot; داوینچی شگفت زده پرسید: کی؟! گدا گفت: سه سال قبل، پیش از آنکه همه چیزم را از دست بدهم. موقعی که در یک گروه همسرایی آواز می خواندم , زندگی پراز روًیایی داشتم، هنرمندی از من دعوت کرد تا مدل نقاشی چهرة عیسی بشوم!
می توان گفت: نیکی و بدی یک چهره دارند ؛ همه چیز به این بسته است که هر کدام کی سر راه انسان قرار بگیرند." -- پائولو کوئیلو]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/107443</guid>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2010 04:07:21 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Saeid add a quote by جبران خليل جبران]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/107443]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["این داستان من است برای هر کسی که دوست دارد بداند چگونه دیوانه شدم :
در روزهای بسیار دور و پیش از آنکه بسیاری از خدایان متولد شوند، از خواب عمیقی بر خواستم
و در یافتم که همه نقابهایم دزدیده شده است 
آن هفت نقابی که خود بافته بودم و در هفت دوره زندگانی بر روی زمین بر چهره زدم .
لذا بی هیچ نقابی در خیابان های شلوغ شروع به دویدن کردم و فریاد زدم:
دزدها ! دزدها! دزدهای لعنتی !
مردها و زنها به من خندیدند و برخی از آنان نیز به وحشت افتادند و به سوی خانه هایشان گریختند.
چون به میدان شهر رسیدم، ناگهان جوانی که بر بام یکی از خانه ها ایستاده بود  فریاد بر آورد :
ای مردم ! این مرد دیوانه است !
سرم را بالا بردم تا او را ببینم اما خورشید برای نخستین بار بر چهره بی نقابم بوسه زد و این برای
نخستین بار بود که خورشید چهره بی نقاب مرا بوسید ، پس جانم در محبت خورشید ملتهب شد
 و دریافتم که دیگر نیازی به نقابهایم ندارم و گویی در حالت بی هوشی فریاد بر آوردم و گفتم :
مبارک باد ! مبارک باد آن دزدانی که نقابهایم را دزدیدند!
این چنین بود که دیوانه شدم اما آزادی و نجات را در این دیوانگی با هم یافتم :
آزادی در تنهایی و نجات از اینکه مردم از ذات من آگاهی یابند زیرا آنان که از ذات و درون ما آگاه شوند،
می کوشند تا ما را به بندگی کشند امانباید برای نجاتم بسیار مفتخر شوم زیرا دزد اگر بخواهد از
 دزدان دیگر امنیت یابد باید در زندان باشد !ا" -- جبران خليل جبران]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
