<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/675669-aref]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/675669-aref" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jul 2008 01:57:09 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/70371</guid>
		<pubDate>Sun, 06 Jul 2008 01:57:09 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Aref add a quote by حاجی بابای  اصفهانی]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/70371]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["میرزا احمق گفت  : «قاعده کلیه در این باب این است که رفتار و کردار فرنگان طابق النّعل بالنّعل با رفتار و کردار ما مخالف است. من بعضی را می گویم ،تو پاره ای را بر آن حمل و قیاس کن: فرنگان به جای آنکه موی سر را بتراشند و ریش را بگذارند ، موی سر را می گذارند و ریش را می تراشند، این است که در چانه مو ندارند و سرشان چنان از مو انبوه است که گویا نذر کرده اند دست به او نزنند، فزنگان بر روی چوب می نشینند و ما بر روی زمین می نشینم، فرنگان با کارد و چنگال غذا می خورند و ما با دست و پنجه می خوریم، آنان همیشه متحرک اند و ما همیشه ساکنیم، آنان لباس تنگ می پوشند و ما لباس فراخ می پوشیم، آنان از چپ به راست می نویسند و ما از راست به چپ می نویسیم، آنان نماز نمی کنند و ما روزی پنج وقت نماز میگزاریم، در ما اختیار با مردان است و در ایشان اختیار با زنان، زنان ما بع راست سوار بر اسب می شوند و زنان آنان یک وری، ما نشسته غذای حاجت می کنیم، ایشان ایستاده، ایشان شراب را حلال می دانند و کم می خورند و ما حرام می دانیم و بسیار می خوریم. اما آنچه مسلم است و جای انکار نیست، این است که فرنگان نجس ترین و کثیف ترین اهل روی زمین اند، چرا که همه چیز را حلال می دانند و همه جور حیوان می خورند، بی آنکه دلشان بر هم خورد، مرده را با دست تشریح می کنند، بی آنکه بعد از آن غسل میت به جای آرند. نه غسل جنابت دارند و نه تیمم بدل از غسل.  »" -- حاجی بابای  اصفهانی]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
