<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/910774-annabel]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/910774-annabel" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2008 13:11:12 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/36651-mes-sens-s-taient-us-s-jusqu-la-transparence-et-quand-je</guid>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2008 13:11:12 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by André Gide]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/36651-mes-sens-s-taient-us-s-jusqu-la-transparence-et-quand-je]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["...Mes sens s'étaient usés jusqu'à la transparence, et quand je descendis au matin vers la ville, l'azur du ciel entra en moi." -- André Gide]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/36656-jette-mon-livre-dis-toi-bien-que-ce-n-est-l-qu-une</guid>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2008 13:17:34 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by André Gide]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/36656-jette-mon-livre-dis-toi-bien-que-ce-n-est-l-qu-une]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Jette mon livre; dis-toi bien que ce n'est là &lt;i&gt;qu'une&lt;/i&gt; des mille postures possibles en face de la vie. Cherche la tienne. Ce qu'un autre aurait aussi bien fait que toi, ne le fais pas. Ce qu'un autre aurait aussi bien dit que toi, ne le dis pas, -- aussi bien écrit que toi, ne l'écris pas. Ne t'attache en toi qu'à ce que tu sens qui n'est nulle part ailleurs qu'en toi-même, et crée de toi, impatiemment ou patiemment, ah! le plus irremplaçable des êtres." -- André Gide]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/44519-the-church-whose-mission-is-eternity-is-keenly-sensitive-to</guid>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2008 04:34:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Paulette L'Hermite-Leclercq]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/44519-the-church-whose-mission-is-eternity-is-keenly-sensitive-to]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["The Church, whose mission is eternity, is keenly sensitive to time and therefore to women. For time is in women's genes. They stand at the intersection of cyclic and linear time. Reconciling the irreconcilable takes work: wait until the time is ripe, wait some more while time does its work, then make haste because time is running out. " -- Paulette L'Hermite-Leclercq]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/45533-ce-n-est-pas-pour-devenir-crivain-qu-on-crit-c-est-pour</guid>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 04:29:00 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Christian Bobin]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/45533-ce-n-est-pas-pour-devenir-crivain-qu-on-crit-c-est-pour]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Ce n'est pas pour devenir écrivain qu'on écrit. C'est pour rejoindre en silence cet amour qui manque à tout amour. C'est pour rejoindre le sauvage, l'écorché, le limpide. On écrit une langue simple. On ne fait aucune différence entre l'amour, la langue et le chant. Le chant c'est l'amour. L'amour c'est un fleuve. Il disparaît parfois. Il s'enfonce dans la terre. Il poursuit son cours dans l'épaisseur d'une langue. Il réapparaît ici ou là, invincible, inaltérable. " -- Christian Bobin]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/46420-the-whole-gestural-system-of-work-was-also-obscene-in</guid>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2008 20:35:05 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Jean Baudrillard]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/46420-the-whole-gestural-system-of-work-was-also-obscene-in]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["The whole gestural system of work was also obscene, in sharp contrast to the miniaturized and abstract gestural system of control to which it has now been reduced. The world of the objects of old seems like a theatre of cruelty and instinctual drives in comparison with the formal neutrality and prophylactic 'whiteness' of our perfect functional objects. Thus the handle of the flatiron gradually diminishes as it undergoes 'contouring' - the term is typical in its superficiality and abstractness; increasingly it suggests the very absence of gesture, and carried to its logical extreme this handle will no longer be manual - merely manipulable. At that point, &lt;i&gt;the perfecting of the form will have relegated man to a pure contemplation of his power&lt;/i&gt;. " -- Jean Baudrillard]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/49295-c-est-sous-la-pression-de-l-histoire-et-de-la-tradition</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Apr 2008 11:28:13 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Roland Barthes]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/49295-c-est-sous-la-pression-de-l-histoire-et-de-la-tradition]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["C'est sous la pression de l'Histoire et de la tradition, que s'établissent les écritures possibles d'un écrivain donné: il y a une Histoire de l'écriture; mais cette Histoire est double: au moment même où l'Histoire générale propose -- ou impose -- une nouvelle problématique du langage littéraire, l'écriture reste encore pleine du souvenir de ses usages antérieurs, car le langage n'est jamais innocent: les mots ont une mémoire seconde qui se prolonge mystérieusement au milieu des significations nouvelles. L'écriture est précisément ce compromis entre une liberté et un souvenir, elle est cette liberté souvenante qui n'est liberté que dans le geste du choix, mais déja plus dans sa durée." -- Roland Barthes]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/55080-for-seabrook-this-nobrow-state---where-the-old-brow</guid>
		<pubDate>Sun, 18 May 2008 17:09:37 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Hal Foster]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/55080-for-seabrook-this-nobrow-state---where-the-old-brow]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["For Seabrook this 'nobrow' state - where the old brow distinctions no longer seem to apply - is not only a dumbing down of intellectual culture; it is also a wising up to commercial culture, which is no longer seen as an object of disdain but as 'a source of status.' At the same time this child of the elite is ambivalent about the collapse of brow distinctions, caught as he is between the old world of middlebrow taste, as vetted by &lt;i&gt;The New Yorker&lt;/i&gt; of yore, and the new world of nobrow taste, where culture and marketing are one. " -- Hal Foster]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/55102-design-is-all-about-desire-but-strangely-this-desire-seems</guid>
		<pubDate>Sun, 18 May 2008 18:25:36 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Hal Foster]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/55102-design-is-all-about-desire-but-strangely-this-desire-seems]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Design is all about desire, but strangely this desire seems almost subject-less today, or at least lack-less; that is, design seems to advance a new kind of narcissism, one that is all image and no interiority - an apotheosis of the subject that is also its disappearance. Poor little rich man: he is 'precluded from all fuure living and striving, developing and desiring' in the neo-Art Nouveau world of total design and Internet plenitude. " -- Hal Foster]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/55754-a-e-a-e-a-e-je-me-suis-dit-est-ce-que-a</guid>
		<pubDate>Tue, 20 May 2008 18:37:01 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Muriel Barbery]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/55754-a-e-a-e-a-e-je-me-suis-dit-est-ce-que-a]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Aïe, aïe, aïe, je me suis dit, est-ce que ça veut dire que c'est comme ça qu'il faut mener sa vie ? Toujours en équilibre entre la beauté et la mort, le mouvement et sa disparition ?&lt;br&gt;C'est peut-être ça, être vivant : traquer des instants qui meurent." -- Muriel Barbery]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/55778-c-est-peut--tre-a-la-vie-beaucoup-de-d-sespoir</guid>
		<pubDate>Tue, 20 May 2008 19:14:50 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Muriel Barbery]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/55778-c-est-peut--tre-a-la-vie-beaucoup-de-d-sespoir]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["... c'est peut-être ça la vie : beaucoup de désespoir mais aussi quelques moments de beauté où le temps n'est plus le même. C'est comme si les notes de musique faisaient un genre de parenthèses dans le temps, de supension, un ailleurs ici même, un toujours dans le jamais. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Oui, c'est ça, un &lt;i&gt;toujours&lt;/i&gt; dans le &lt;i&gt;jamais&lt;/i&gt;." -- Muriel Barbery]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/68697-mais-ce-qui-ne-passera-pas-c-est-cette-impression-de</guid>
		<pubDate>Mon, 30 Jun 2008 13:23:58 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Annabel add a quote by Jean Guitton]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/68697-mais-ce-qui-ne-passera-pas-c-est-cette-impression-de]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Mais ce qui ne passera pas, c'est cette impression de découverte de soi que la lecture de Rousseau procure et qui est différente de celle de saint Augustin; car le péché n'est au fond ni l'&lt;i&gt;homo peccator&lt;/i&gt;, ni l'&lt;i&gt;homo poenitens&lt;/i&gt;, ni l'&lt;i&gt;homo innocens&lt;/i&gt;, comme j'ai semblé le dire. Ce n'est pas le fauve ou le renard, le lion, ni même l'âne de la fable qu'il retrouve en nous. C'est le presque-saint, l'ange titubant, le menteur affamé de sincérité, le médiocre hanté par l'idée du parfait. En somme, ce n'est ni le saint, le héros, ni le pécheur ou le pervers : c'est le troisième homme, pécheur inconscient, fils prodigue et qui se pardonne généreusement. C'est le pauvre diable. C'est le pauvre homme. C'est l'homme.&lt;br&gt;
Est-ce là le suprême détour de l'orgueil! Est-ce l'humilité vraie sans la vanité de se savoir humble!" -- Jean Guitton]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
