<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/925014-juliana-vargas-ferreira]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/925014-juliana-vargas-ferreira" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2008 05:53:28 -0800</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/26558-quando-a-gente-vai-se-encontrar-outra-vez-ela</guid>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2008 05:53:28 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Juliana add a quote by Jostein Gaarder]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/26558-quando-a-gente-vai-se-encontrar-outra-vez-ela]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["— Quando a gente vai se encontrar outra vez?

Ela olha fixamente para o asfalto antes de erguer os olhos e me fitar. Suas pupilas dançam, inquietas, tenho a impressão de que seus lábios estão trêmulos. Então ela me apresenta um enigma com o qual ainda hei de quebrar muito a cabeça. Pergunta:

— Quanto tempo você consegue esperar?

Que diabo de resposta eu podia dar, Georg? Talvez fosse uma armadilha. Se dissesse &quot;dois ou três dias&quot;, eu me mostraria impaciente demais. E se respondesse &quot;a vida inteira&quot; ela poderia pensar que eu não a amava tanto assim ou talvez que não fosse sincero. De modo que era preciso encontrar uma resposta intermediária. Eu disse:

— Agüento esperar até que o meu coração comece a sangrar de aflição.

Ela sorriu, insegura. Então roçou o dedo em meus lábios. E perguntou:

— E quanto tempo demora?

Desesperado sacudi a cabeça e resolvi dizer a verdade.

— Cinco minutos, talvez.

(A Garota das Laranjas)" -- Jostein Gaarder]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/26559-pela-experi-ncia-nica-que-propicia-o-amor-eterno-nunca</guid>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2008 06:04:34 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Juliana add a quote by Betty Milan]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/26559-pela-experi-ncia-nica-que-propicia-o-amor-eterno-nunca]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Pela experiência única que propicia, o amor é eterno, nunca vai deixar de existir. Como o livro, que nenhuma versão digital pode substituir. Nada se equipara ao prazer do livro nas mãos, do dedo prendendo a página ou deslizando sobre a frase escrita no papel. O livro a gente dá e recebe. Às vezes com uma dedicatória inesquecível que faz dele um exemplar especial, único." -- Betty Milan]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
