<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/948539-hayat]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/948539-hayat" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2010 05:18:56 -0800</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/235362</guid>
		<pubDate>Sat, 27 Feb 2010 05:18:56 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/235362]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["الهمم مثل الأفكار كائنات مُجنَّحة، إذا لم تقتنصها، طارت" -- حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/235459</guid>
		<pubDate>Sat, 27 Feb 2010 13:21:39 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by أحلام مستغانمي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/235459]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["ما حاجتك إلى &quot;صدقة&quot; هاتفية من رجل. إذا كانت المآذن ترفع آذانها لك وتقول لك خمس مرات في اليوم أن رب هذا الكون ينتظرك ويحبك" -- أحلام مستغانمي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/317550</guid>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 15:38:08 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by غازي بن عبد الرحمن القصيبي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/317550]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["لأن سادتنا سابقا، وربما لاحقا، المستعمرين الغربيين ابتدعوا مفهوم المراهقة الذي ما أنزل الله به من سلطان، ونقلناه عنهم، حسب العادة. نظرية المراهقة من أسوأ النظريات التي تمخضت عنها العصور الحديثة. ألا تكون صبيا ولا تكون رجلا. أن تبقى معلقا بضع سنين في تلك المنطقة الرمادية حيث يكف الصغار عن اللعب معك ويرفض الكبار أن يعتبروك واحدا منهم. سنوات المراهقة في حياة كل إنسان (وإنسانة) هي سنوات ضائعة لا معنى لها مسروقة من الطفولة والرجولة معا" -- غازي بن عبد الرحمن القصيبي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/317551</guid>
		<pubDate>Sun, 28 Nov 2010 15:39:12 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by غازي بن عبد الرحمن القصيبي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/317551]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["الشفقة عاطفة رقيقة يصعب أن تدوم إذا تعرضت لهجوم يومي مدمر" -- غازي بن عبد الرحمن القصيبي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/249975</guid>
		<pubDate>Sat, 16 Jul 2011 09:30:32 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by أحمد بخيت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/249975]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["قولي لعينكِ أن تنامَ مبكرا / فغداً سيوقظها الحنينُ لتسهرا" -- أحمد بخيت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/181893</guid>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2011 14:45:03 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by محمد الغزالي]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/181893]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["الإسلام قضية ناجحة لكن محاميها فاشل" -- محمد الغزالي]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/319360</guid>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 07:12:10 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by العماد الاصفهاني]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/319360]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["إِنِّي رَأَيتُ أَنَّهُ لاَ يَكْتُب أَحَدٌ كِتَاباً فِي يَومِهِ إِلاّ قَالَ فِي غَدِهِ، لَو غُيِّرَ هَذَا لَكَانَ أَحْسَن، وَلَو زِيدَ هَذَا لَكَانَ يُسْتَحسَن، وَلَو قُدِّمَ هَذَا لَكَان أَفْضَل، وَلَو تُركَ هَذَا لَكَانَ أَجْمَل، وَهَذَا مِن أَعْظَمِ العِبَرِ، وهُوَ دَلِيلٌ عَلَى اِستِيلاَءِ النُقصِ عَلَى جُملَةِ البَشَرِ…" -- العماد الاصفهاني]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/368938</guid>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2013 11:23:42 -0800</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by أمل دنقل]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/368938]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["فاشهد لنا يا قلم
أننا لن ننمْ
أننا لن نقف بين &quot; لا &quot; و &quot; نعم &quot;
ما أقل الحروف التي يتألف منها اسم ما ضاع من وطن ِ ،" -- أمل دنقل]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/458300</guid>
		<pubDate>Mon, 13 May 2013 11:31:15 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Jostein Gaarder]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/458300]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["في المكان الذي أتيت منه, عندما يسأل أحدنا سؤالاً مثيراً ننحني له, و كلما كان السؤال عميقاً, كان الإنحناء شديداً" -- Jostein Gaarder]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/458302</guid>
		<pubDate>Mon, 13 May 2013 11:31:20 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Jostein Gaarder]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/458302]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["انحناؤك يعني أنك تنحيت لمن أمامك, ليتقدمك هو.. لذلك لا ينبغي الإنحناء أبداً لإجابة أي سؤال
قلت: لماذا؟
قال ميكا: لأن الإجابة تمثل الطريق الذي وراءك. أما السؤال فيشير إلى الطريق الذي أمامك.. إنه يدل على الطريق القادمه" -- Jostein Gaarder]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811728</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:49:15 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811728]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["إيهِ ناصر، حينما كان يخطب ناصر، ويهتف ناصر، كان يرجُّ المنابر، فتفيض المحاجر، وتصرخ الحناجر. فراشتك الصنديدة يا ناصر قضت، احترقت، انتحرت!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811730</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:50:52 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811730]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["حينما يريد أحدهم تعظيم شيء، استخدم له صيغ المبالغة. وإذا أراد تحقير شيء صغّره. إلا أهل الكويت إذا أحبوا شيئا أو أرادوا تعظيمه دلّلوه بتصغيره! وهل هناك شيء أدل من ذلك سوى أن اسم بلادنا الكويت جاء تصغيرا لكلمة الكوت؟ وأن الاسم الأقدم كان القرين وهو تصغير القرن؟ هذا تصغير الإجلال، تصغير المحبة والتدليل." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811733</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:52:13 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811733]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["حينما قال فيصل أن هذا سيحدث في الحرب العالمية الثالثة، قلت له أن هذه الحرب وقعت فعلا! أخذ يقهقه وظن أني أمزح، ولم أشأ أن أخبره بنظريتي الخديجة إلا بعد أن أتأكد منها.
حينما قامت الحرب العالمية الثانية، نشأ نظام الثنائية القطبية. وحينما وقعت حرب الخليج الثانية، نشأن نظام القطب الواحد. ألا يجعل هذا من خصائص الحروب العالمية نشوء أنظمة جديدة؟ جهلاء هم من يحسبون عالمية الحروب بعدد الدول المشاركة فيها وباتساع رقعتها." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811735</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:53:31 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811735]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["ماذا كان النِّفَّرِيّ يعني حين قال &quot;كلما اتسعت الرؤية، ضاقت العبارة&quot;؟ أكلما اتسعت رؤيتنا، عجزت العبارات عن الإحاطة بها؟ أم كلما اتسعت الرؤية، كلما كنا أقدر على التعبير عما يجول بخاطرنا بأقل عدد من الكلمات؟  أرى أنها الثانية، فالإيجاز إنجاز لا يقدر عليه إلا واسعو الأفق.
تهذر ريشمي مع زوجتي ومع سلوى. زاد عدد الهذّارات في البيت. كنت أظنها خصلة نسائية بحتة إلى أن لاحظت أن سائق فيصل يهذر أضاعف النسوة الثلاث إذا مُنح الفرصة. هي خصلة ثقافية وبيئية ولا شك. كلما ثقل عقل الإنسان، زاد صمته، وتعاظمت قدرته على وزن كلماته قبل تسريحها. ونحن نتعوذ بالله ألف مرة من المرأة الذاكية أو الراجحة العقل أو المستقلة. نتعجب منها، نُعجب بها ونهيم، لكن نحاربها بملء قدرتنا. لماذا نفعل ذلك؟ والله لا شيء أسعد للرجل من امرأة راجحة.
أنا المحشور بين كومة من النساء الجاهلات، لا أتوق لشيء سوى أن تكون لولو كما أريد وأحلم. ستكون بُنيتي ذكية وقوية وحرّة. لكن لن أدفعها إلى الطريق، سأشير لها عليه فقط." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811736--</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:53:56 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811736--]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["حبنا –معشر الرجال- للسيارات هو حب لمِقْوَد السيارة، لا حب لها بذاتها. أسوأ شيء يحدث لنا، هو أن يخترعوا سيارات تمشي ذاتيا. سيارات لا نفرض عليها زعامتنا وقيادتنا وتوجيهاتنا الرشيدة!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811738</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:55:02 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811738]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["سلواي العنودة. آخر حبة في العنقود، الحبة التي قصمت ظهر آمالي العظام. كنت أطمح أن أرى الدال أو الميم قبل اسمها. كنت أطمع أن يشار إليها/إليّ بالبنان. فتخذلني بكرهها الدراسة.
كلهم احتشدوا ضدي، وكلهن! كلهم كانوا يقولون أنها ستتزوج عاجلا أم آجلا، وأنّ الشهادة لن تنفعها. كلهم كانوا يقولون أني أعذبها بإجبارها على التعليم، وهي لا تسيغه. يقولون أن هذه هي حدود عقلها. 
بعد سنوات أرى الصفعة مختمرة على خد صغراي سلوى. تولول أمها وتريني سنها المكسورة، وتقسم بأنها لن تعيدها إليه. تقسم بنفس الحماس الذي كانت تقسم به أنه لا حاجة لها بـ&quot;قطعة ورق&quot; تعلقها على الحائط. حائطها هو رجلها، كانت زوجتي تقول. رجلها الذي صفعها وركلها عقابا لها على عقمه هو!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811739</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:55:49 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811739]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["عمتي ترشوني كي أسير مستقيمة على صراط تسلطها، وأبي يرشوني كي أتركه يسير على صراط هواه. إنه لعالم معبّأ بالرُشى يا قوم!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811740</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:56:08 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811740]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["حدقتاي المرتشيتان ترمقانه، وشفتاي يعلوهما شريط لاصق شفيف. هذا هو تاجي الجديد، الذي لا يراه سوى الراشون المستعدون لشراء حديثي الفضي، أو صمتي الذهبي." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811741</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:56:23 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811741]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["رشوة جديدة! يعمرني الفرح، ويغمرني سيل الرُشى، أتضخم، أتضخم جدا. لم يتقزّم الديناصور حين انقرض، بل اختفى متضخما، وقبيحا، وهائلا. أشعر بأني أسد الأفق بصغار نفسي. أنا القزمة المتعملقة." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811743</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:57:05 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811743]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["البحرين قطرة عسل في مياه الخليج المالح، تذيب الملوحة ولا تذوب فيها. هنالك كل شيء حلو، الحلوى البحرينية، الرز المسكر المحمر (البرنيوش)، السمبوسة الحلوة (اليوامع)، والأحلى منهما الروح البحرينية. 
وهذه الرطوبة التي تثير النزق، كيف يتحملها البحرينيون ويحتفظون بهدوؤهم وطيبتهم في وجودها؟ روح سكريّة حلوة تلك التي تسرى في أجساد البحرينيين ولا شك." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811744</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:57:58 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811744]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["عزيزي نحول، أنت أيضا عليك الرحيل. نحن مملكة أمومية بإفراط، مجتمع أنثوي شوڤيني. هل تعلم ماذا قرأت في الكتب يا نحول؟ ذكور النحل يفقسون فقط في موسم الربيع والصيف. لماذا؟ لأن أمثالك يا نحول يقتلون سنويا بعد أداء مهمتهم. مجتمعنا ينظر للذكور نظرية جسدية بحتة. لهذا من الضروري أن تظلوا جهلاء، أغبياء، كي لا تثوروا. كي لا تعرفوا أن وظيفتكم الوحيدة هي التزاوج مع الملكة. يمنعونكم من العمل ومن مخالطة الأزهار. يقولون أن عليكم البقاء في الداخل خوفا عليكم. ولم عساكم تخرجون والنحلات العاملات يخدمنكم ويتكفلن بعرك الحياة وأنتم تنعمون بالرفاهية والدعة. لكنكم مخدوعون يا نحول، أنتم مجرد آلات في نظر مجتمعنا، أنتم مجرد أجساد في خدمة الملكة، والمملكة. ديكتاتورية الإناث!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811745</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:59:10 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811745]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["صرت أجمع الإهانات تحت السجّادة حتى شكّلت تلا. ألصق قطع الاثاث فوق السجادة الفاخرة، ويتحلق الناس معجبين بالتلة الفاخرة، أطوقها بسياج أزعم أنه لحماية المقتنيات الفاخرة، وما هو إلا لحماية نفسي. ماذا لو رفع أحدهم السجادة، ورأى آلامي المكدسة تحتها؟ آلامي التي نجحت في تحويلها لمَعْلَم جميل حتى كدت أنا نفسي أن أصدّق جماله." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811747</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 16:59:44 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811747]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["كانت النسوة يتهامسن: كان مريضا بـ &quot;الخبيث&quot;، &quot;المرض إياه&quot;، الـ&quot;كانسر&quot;، الـ&quot;بعيد&quot;. و كلها عبارات لتجنب قول السرطان. وهل إذا أسمينا الشيء بغير اسمه سيتركنا؟ نظن أننا بهذا نضلله عن طريقنا، وما نضلل إلا أنفسنا." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811748</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:00:12 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811748]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["الحياة الدنيا قصيرة، مثل تنورات سرمد، مثل أقلام سرمد. كانت سرمد تحرص في كل حصة على الاستئذان من المعلمة لتذهب إلى سلة المهملات لتبري قلمها، وتلقي نظرة تفحصيّة-تجسسية على الصف في الوقت ذاته. وذات مرة، ... أعتذر، كنت أقول أن الحياة قصيرة جدا، لذلك كثيرا ما تنتعل حذاءً بكعب عالٍ لتتجمل وتكذب في آن. تتزيا، تتزين، تتزيف. احذروا تدليسها عليكم!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811749</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:01:56 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811749]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["وماذا تريد المرأة بزهور تموت أمام عينيها؟ تضع لها السكر ومواد غريبة في المزهرية كي تموت ببطء أكبر. من يهتم بزهور تُحتضر في مزهرية، كمن يصلب إنسانا، ثم يطبب جراحه بمحلول اليود. 
بدأت أشك أن في كون المرأة كائن حساس ورقيق!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811750</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:02:30 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811750]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["وقعت اليوم في يديّ أحدى دمى &quot;باربي&quot; التي تلعب موضي بها. هذه الشقراء تبدو لي كمسخ فشل الأطباء في علاجه. استعرت شريط القياس من علبة خياطة زوجتي. محيط رأس &quot;باربي&quot; يبلغ 10 سنتمترات، ومقياس خصرها كذلك! من عادة الإنسان أن يكون خصره أعرض من رأسه، إلا أن &quot;باربي&quot; هذه رأسها خصرها." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811751</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:02:58 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811751]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["باربي، باربي. هذه الهيفاء، هذه الهوفاء الجوفاء التي أرهقتنا أملا. لقد أرهقتِ من بعدك يا باربي؛ فها هي &quot;فلّة&quot; أتأمل وجهها اليوم، لها أنفك الكاليفورني في وجهها العربي، وذات الساقين غير المبررتين تشريحيا. هي أنت مع تعديل قليل في الألوان، وتوسيع في العيون. إنها باربي لكن بعد اعتناق الإسلام وشيء من سفعة الشمس. كلنا أسرى لك يا قطعة البلاستيك الخطلاء." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811753</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:03:17 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811753]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["تبدأ مفيدة وبريئة؛ تبدأ أسماءً للعائلات أو ألقابا مهنية. ثم يطالها التفخيم، ومن بعده التضخيم، فيبقى اللقب، ويتلاشى صاحبه." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811754</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:03:38 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811754]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["العربي ينبهر بالمرأة الفتّانة، يهيم بالمرأة الذكية الفتّاكة، لكنه لا يتزوج إلا المرأة المكرسة. المرأة التي لا تخرجه من إطار الأمان، ولا تستفزه بذكائها أو طموحها. تلك التي لا وجود لها على إحداثيات الكون إلاّ من خلاله، هي النصف الضائع الذي يبحث عن حائط &quot;ظل رجل&quot;، وما من طريقة للتنعم بظله إلا بالجلوس قرب قدميه. في البداية تجلس في ظله، ثم تتحول هي إلى ظله. الظل والذل بينهما قرابة من الدرجة الأولى الممتازة!" -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>
	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/811755</guid>
		<pubDate>Sat, 25 May 2013 17:05:07 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Hayat add a quote by Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/811755]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["في البدء يكون التغوّل، ثم ينبع عنه التقوّل." -- Hayat Alyaqout حياة الياقوت]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
