<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <channel>
    <xhtml:meta xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" name="robots" content="noindex" />
    <title></title>
    <copyright><![CDATA[Copyright (C) 2014 Goodreads Inc. All rights reserved.]]>
    </copyright>
    <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/994915-viktor-kamka]]></link>
    <atom:link href="https://www.goodreads.com/quotes/list_rss/994915-viktor-kamka" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[]]></description>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2013 01:44:11 -0700</lastBuildDate>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <title></title>
      <link><![CDATA[https://www.goodreads.com/home.xml]]></link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
      <url>https://www.goodreads.com/home.xmlimages/layout/goodreads_logo_144.jpg</url>
    </image>
    	<item>
		<guid>https://www.goodreads.com/quotes/817663-t-rk-genci-devrimlerin-ve-cumhuriyetin-sahibi-ve-bek-isidir-bunlar-n-gere-ine</guid>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 01:44:11 -0700</pubDate>
		<title>
			<![CDATA[Viktor add a quote by Mustafa Kemal Atatürk]]>
		</title>
		<link>
	    <![CDATA[https://www.goodreads.com/quotes/817663-t-rk-genci-devrimlerin-ve-cumhuriyetin-sahibi-ve-bek-isidir-bunlar-n-gere-ine]]>
		</link>
		<description>
	    <![CDATA["Türk genci, devrimlerin ve cumhuriyetin sahibi ve bekçisidir. Bunların gereğine, doğruluğuna herkesten çok inanmıştır. Yönetim biçimini ve devrimleri benimsemiştir. Bunları güçsüz düşürecek en küçük ya da en büyük bir kıpırtı ve bir davranış duydu mu, ‘Bu ülkenin polisi vardır, jandarması vardır, ordusu vardır, adalet örgütü vardır.’ demeyecektir. Elle, taşla, sopa ve silahla; nesi varsa onunla kendi yapıtını koruyacaktır.
Polis gelecek, asıl suçluları bırakıp, suçlu diye onu yakalayacaktır. Genç, ‘Polis henüz devrim ve cumhuriyetin polisi değildir.’ diye düşünecek, ama hiç bir zaman yalvarmayacaktır. Mahkeme onu yargılayacaktır. Yine düşünecek, ‘Demek adliyeyi ıslah etmek, rejime göre düzenlemek lazım.’ diyecek.
Onu hapse atacaklar. Yasal yollarla karşı çıkışlarda bulunmakla birlikte bana, başbakana ve meclise telgraflar yağdırıp, haklı ve suçsuz olduğu için salıverilmesine çalışılmasını, kayrılmasını istemeyecek. Diyecek ki, ‘Ben inanç ve kanaatimin gereğini yaptım. Araya girişimde ve eylemimde haklıyım. Eğer buraya haksız olarak gelmişsem, bu haksızlığı ortaya koyan neden ve etkenleri düzeltmek de benim görevimdir.’
İşte benim anladığım Türk genci ve Türk gençliği!" -- Mustafa Kemal Atatürk]]>
		</description>
	</item>

  </channel>
</rss>
